【天鴿襲澳】發災難財！金沙城劏客萬元一晚！港客撲酒店無房瞓碼頭

【新增短片】
強颱風「天鴿」正面吹襲澳門，市內滿目瘡痍，其中外港及氹仔兩個客運碼頭，因繫泊設施損毀而要停航，但外港碼頭部分泊位經搶修後，早上7時起有限度復航。大批港客及內地客仍滯留當地，昨紛紛四出撲酒店，但沒有房間，而金沙城等有供電的酒店卻索價一萬元一晚，旅客唯有通宵在碼頭等消息。

金光飛航表示，香港上環開出的市區線航班將於早上9時陸續復航；氹仔客運碼頭開出的市區航班早上10時陸續復航；氹仔客運碼頭開出的機場線航會在早上10時15分陸續復航；氹仔客運碼頭往來香港中港城航班，則會取消；香港國際機場至氹仔客運碼頭的航班，維持正常服務。

噴射飛航表示，來往港澳航班將於今早恢復有限度服務。其中，外港碼頭往來香港上環碼頭的航班上午7時陸續復航、往來尖沙咀中港碼頭的航班上午7時30分陸續復航；屯門碼頭往澳門首班船於上午7時40分開出，澳門往屯門碼頭則於下午1時10分復航。至於澳門往來香港機場、深圳機場及蛇口、氹仔客運碼頭往來香港、屯門往來珠海的航班，則繼續暫停服務。

澳門海事及水務局表示，外港碼頭客船將於今早7時起有限度復航，惟客船的航線和班次均會減少。海事局解釋，外港客運碼頭及氹仔客運碼頭的繫泊設施、躉船和機電設備等，因颱風吹襲嚴重受損，經搶修和檢查後，外港碼頭其中2個泊位初步符合安全要求，並具備復航條件，經與船公司協調後，外港碼頭的客船將提供有限度服務。

來自香港的黃先生表示，原定與家人居於新濠天地，但無船離開，但酒房已退房，唯有周圍撲酒店，曾到3間酒店都表示無房，他一臉㥬惶，唯有到碼頭等候消息。而部分大型酒店如澳門威尼斯、銀河在昨午4時已恢復供電，但辦理登記入住的櫃位排滿長長的人龍，人數多達百人。記者向酒店職員查詢，職員表明無訂房不會有房，而上訂房酒店，有供電的酒店如金沙城索價一萬元一晚。

講真香港仲話想改供電模式變成澳門咁，到時真係食得屎

依家個政府唔洗想，佢地要做都唔會有人阻到佢地

實有某d 澳人心諗
無錢唔好去旅行，無人迫你住，自由選擇等等...

傻啦 大把香港人 連登仔都係咁嘅思想 咪又係蝗蟲一隻 相煎何太急

就嚟有iphone炒 試吓入啲眼紅勿入post 入面會有一隻隻大大聲同你講有錢唔賺正笨柒 都想像到班人嘴臉有幾核突

次次講澳門 就實有人拉埋香港
香港點點點點

民建聯屌力支持
大家都係中玉人

講開咪反思吓香港人係點 自省吓姐 唔使屌啩

珠海封關咩

無船咪搭直升機
包機都唔洗10k啦

良心企業

...

多難興邦

打風搭直昇機

一打，接實

坐地鐵呀笨柒

架直昇機一定係capcom製

因住後尾個兩年

10k真係有啲1過份

澳門人正一臭系 澳門正一臭系地方

加2,30%都仲有得講，去到1萬真係好等錢使

潛艇咪唔怕打風囉